\begin{myenumerate}
  \item Les salaires de 1\,500 salariés d'une entreprise se répartissent de la façon suivante :
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline
Salaire (en \si{\EuRo})&Effectif&Fréquence&Centre\\
\hline
$[700 ; 900[$&230&&\\
\hline
$[900 ; 1\,100[$& &40\%&\\
\hline
$[1\,100 ; 1\,300[$&&36\%&\\
\hline
$[1\,300 ; 1\,500[$&130&&\\
\hline
TOTAL&&&\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\begin{enumerate}
\item Complète le tableau.
\item Quelle est l'étendue de cette série ?
\item Quel est le salaire moyen dans cette entreprise ?
\item Construis le diagramme en barres en fonction des fréquences de cette répartition de salaires.
\item Donne la classe médiane de cette répartition. 
\end{enumerate}
\item \`A la suite d'une restructuration, 180 employés partent en retraite anticipée et les salaires se répartissent de la façon suivante :
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
Salaire (en \si{\EuRo})&Fréquence&Effectif\\
\hline
$[900 ; 1\,100[$&&\\
\hline
$[1\,100 ; 1\,300[$&&\\
\hline
$[1\,300 ; 1\,500[$&&\\
\hline
TOTAL&&\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\begin{enumerate}
\item Complète le tableau.
\item Quelle est l'étendue de cette série ?
\item Quel est le salaire moyen dans cette entreprise ?
\item Construis le diagramme en barres en fonction des fréquences de cette répartition de salaires
\item Donne la classe médiane de cette répartition de salaire.
\item Décris l'évolution des salaires de cette entreprise après la restructuration.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}